# ex2

* VPS - https://cloud.yandex.ru/ru/
* Установка Docker - https://docs.docker.com/engine/install/ubuntu/

Последующие дейтвия можно выполнять как локально, так и на VPS.  
Если выполнять локально, то URL для подключения к БД - 127.0.0.1  
Если на VPS, то URL для подключения к БД - публичный ip, указанный в параметрах VPS.  

Для выполнения последующих действий на VPS, проект удобно склонировать на сам VPS.

Приложение для чтения данных из БД, используется как эксперимент работы с БД из go-приложения.  
Использую не удачный базовый образ для приложения - очень большой, но пока решил оставить так.  


## Run PG
```sh
make up
```

* запуск PG с помощью docker-compose
* при первом запуске, если соответствующего docker образа нет, он будет скачен

## Migrations
```sh
make migrate
```

* паралельно с контейнером PG будет запущен контейнер с приложением
* образ с приложением содержит файл миграции (создание одной таблицы)
* миграция выполняется с помошью go goose (в качестве эксперимента)

> т.о. выполнил требование обратиться к БД из другого контейнера

## App
```sh
make run
```

* запуск приложения в отдельном контейнере
* приложение каждую секунду селектит данные из БД и выводит в stdout
* если в БД данных нет, будт выводится  
```
No rows

No rows
...
```

## Manage data
```sh
psql -h $BD_HOST -U postgres app
...

insert into auto (vin) values ('qweqwe');
```

* подключемся к PG и добаляем строку в БД
* в консоли с запущенным app увидим нашу запись
* BD_HOST содержит публичный ip VPS (или 127.0.0.1 если все запускаем локально)

```
No rows

No rows

ID: 1, VIN: qweqwe
```

> т.о. выполнил требование обратиться к БД извне

## Перезапуск контейнера
```sh
make down
make up
```

* make down - через docker-compose останавливает контейнер и удалет его
* make up - запускает новый контейнер, при этом данные не теряются

> т.о. выполнил требование о порверке персистентности данных при удалении контейнера
